【六四29】社民連籌款急升7成 吳文遠稱政治檢控多刺激捐款

支聯會昨日舉辦六四燭光晚會，不少民主派政黨均在場外籌款。其中社民連籌得約32.2萬元，比去年的18.8萬元急升逾7成。社民連主席吳文遠相信是與過去一年的政治檢控有關。另外香港眾志今年亦籌得33萬元，比去年升近8成5。公民黨則籌得約14.5萬元，比去年略低。
六四集會昨日舉行，社民連及香港眾志的籌款數字都錄得顯著升幅。（資料圖片/李澤彤攝）
六四集會昨日舉行，社民連及香港眾志的籌款數字都錄得顯著升幅。（資料圖片/李澤彤攝）
每年六四，不少政黨及團體都會在六四集會的會場外進行籌款。今年集會出席人數與去年相約，大會指人數較去年多5000人，不過警方數字就反跌1000人；然而，社民連及香港眾志的籌款金額今年都錄得明顯增幅。
其中社民連今年籌得321,940元，比去年的18.8萬元急升超過7成。社民連主席吳文遠表示，過去一年社民連經歷太多政治事件，副主席黃浩銘和他自己都曾分別入獄和還押，相信市民是支持他們因此踴躍捐款。早年社民連前立法會議員梁國雄被取消議員資格，他指DQ氣氛在過去兩年籠罩香港，特首林鄭月娥的蜜月期已過，加上社會矛盾持續加劇，民怨積累下籌款數字因而增加。
另外，香港眾志今年籌得33萬元，與去年的17.8萬元相比，升幅逾85%，眾志表示不會特別就金額作評論。而公民黨今年則籌得約14.5萬元，較去年的16萬元略跌，公民黨會將其中10%收益捐給支聯會。民主黨則秉承傳統，六四晚會當日只會為支聯會籌款。

人血饅頭

不如下次喺維園出邊擺入閘機算啦